人唯一價值=搵幾多？

唔夠一萬
一萬-二萬
二萬-三萬
三萬-四萬
四萬-五萬
六萬-七萬
七萬-八萬
八萬-九萬
十萬-十二萬
十二-十五萬
十五萬up

一世人就係為左追依d數？

Nope
價值有分工具價值同內在價值
收入係工具價值

社會就係有稀少性

我生存就係為左俾家用

膝頭痛

On9

呢d野通常比追唔到數既人講

你追到數放棄高薪然後你追求生活

同你追唔到數然後學人追求生活係唔同

你無選擇權

唔係唯一但係反映左你係社會上既可取代性
利申：容易被取代

唔只。仲要睇埋身家。

當你去到50-60k階段呢就會開始enjoy個game

夠洗咪得囉，不過兩公婆+小朋友+供樓要廿萬一個月先夠洗，即係兩公婆要每人每月揾10萬，所以要追逐10萬為目標

有冇女朋友先係人既價值
有女揾20k勝過一個冇女揾40k既人

樓市泡沫炒到咁勁
你唔搵多d去供樓
人地點嘆世界？

由我讀乞食科果一刻我就知我唯一價值就係可以去排隊 入紙拎三寶(老綜, 白卡, 傷殘)

屌你老母啦

唔係架ching

有女你就知，我寧願搵30k冇女

乜都自由自在，做所有野都同自己交代

In hk 係

長大啦，小朋友，呢個世界係講錢嫁！
咩野叫做依d數？
買車買樓結婚請工人，你冇錢點做？
出到黎人同鬥，你冇錢同咩人鬥？
人地個個搵十萬八萬，你就搵一兩萬，咁你係咪有病有問題呀！
你自己自暴自棄就要人同你賠葬？自私成咁？
錢係冇人嫌少！
而你，就反其道而行，成為異類受世人冷眼排斥。
成世人，乜都輸哂，最後被社會淘汰。

其實你最大嘅問題唔係人嘅價值係咪等錢，係你自己想要嘅嘢需要用錢嚟實現， 我同你講人嘅價值唔可以用錢嚟衡量， 但係人嘅價值亦都唔係畀你享受物質生活 ，但係物質生活就需要錢， 所以其實個問題係你自己安份唔到， 唔關價值問題。

推

我淨係知有錢就可以解決我好多問題
有錢我就可以唔駛返工
有錢我就可以重獲自由
有錢我就可以做自己鍾意做嘅嘢
有錢......................

真係好重要

內在價值標準無得量化
只能夠打下飛機，一啲意思都無

果然係單身人士
有女但得20k，拍拖洗錢都要睇住個荷包仲撚慘

後生就係
老咗無人睇住就到你上電視架啦

即使係功利主義 都最注重內在價值
打飛機先係人類唯一要追求嘅嘢

你追求唔緊要
但主張人類唯一目標，真係好天真

你天真就真
你不如唔google之下解釋功利主義

功利主義係一個概念
實際人類每個人嘅行為取向都有差異
人類「唯一」，用唯一嘅字眼你點講都死
你依類死讀書嘅口吻好難討論

我唔能夠完全否定你
至少係香港係
假設你去到西歐北歐，福利都夠你過人世嘅，你仲可以搵下你做人嘅價值
但係係香港地，你嘅價值就係你副身家，其他一切都係廢話

好似依家啲黑警咁
你有你批鬥佢有佢賺高薪
一日無嘢可以制裁佢地就一日可以嘆世界
世界就係咁荒謬，所以玩到掂依個社會遊戲嘅人絕大多數都係藍絲

另一半死先呢
定「養兒防老」

咁點都有一個死先架啦
只係易過啲/辛苦啲

藍尸話係
話搵到錢講野都大聲d
但李加誠講野都俾佢地屌

功利主義係講幸福係唯一標準 唯一要追求嘅嘢 因為其內在價值
我反對功利主義覺得有其他內在價值嘅

有啲人窮得只剩下錢
係咁

諗諗下可能上面個巴打誤會咩係內在價值

社會既價值觀 令人覺得搵到愈多錢愈叻
愈多物質既生活 愈好
可悲

人地高稅令大部分平平無奇嘅人安居樂業，醫療退休有保障。可以有條件諗錢以外嘅人生意義

香港低稅但乜都要自己諗，大部分中間個堆淨係諗住屋都玩L死
唔好講咩養小朋友，養屋企老人家，醫療同退休睇唔到將來，好多寧願做月光族月月清/狂去旅行享受左先

係

利申失業

係香港好似係買樓

雖然唔想講，但的確係

啊 又係時候 辭職

搵緊35萬一個月 咁又點
儲埋儲埋交稅 日日做到半條人命
咪又係過緊普通人生活

35萬
做生意？